+++
title = "绑定工具"
description = "在项目下绑定 DevOps 工具链的服务，在项目中使用相关工具。绑定工具前，需要先集成工具。"
weight = 6
+++

在项目下绑定 DevOps 工具链的服务，在项目中使用相关工具。绑定工具前，需要先集成工具。本任务需要绑定 Jenkins、代码仓库 GitLab、制品仓库 Harbor。

多个项目可以绑定同一个 DevOps 工具，一个项目也可以绑定多个 DevOps 工具。

### 绑定 Jenkins

绑定 Jenkins 工具，实现服务的持续集成和升级。绑定 Jenkins 工具前，需要集成 Jenkins。

**操作步骤**

1. 登录 DevOps 平台，进入管理视图后，单击 **项目**。

2. 在项目页面，单击要绑定 Jenkins 工具的 ***项目名称***。

3. 在项目页面，单击 **DevOps 工具链** > **绑定**。

4. 在 **绑定** 窗口，选择一个已集成的 Jenkins。  
需要提前集成 Jenkins，参考 [集成工具]({{< relref "10usermanual/gettingstarted/toolandproject/addintegration.md" >}})。

5. 在绑定 Jenkins 工具页面，绑定 Jenkins：

   * 在 **基本信息** 区域填写名称、描述信息。
   
	   * 在 **名称** 框中，输入绑定 Jenkins 服务的名称。  
		名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 36 个。不支持以中横线开头或结尾。
	
	   * (非必填) 在 **描述** 框中，输入绑定 Jenkins 服务的描述信息。
  
   * 在 **认证** 区域，选择认证方式、凭据。

	   * 认证方式：目前只支持并默认选择 Token 认证，您需要去仓库生成 Token，再将 Token 添加到凭据。
	    
	   * 在 **凭据** 框中，在下拉菜单中选择一个已创建的凭据。如果凭据列表中没有要使用的凭据，单击 **添加凭据**，创建新的凭据，参考 [创建凭据]({{< relref "10usermanual/gettingstarted/toolandproject/createsecret.md" >}})。

5. 单击 **绑定账号**。  
单击绑定账号后，会判断选择的凭据是否有权限去访问 Jenkins，如果没有权限，会提示错误。

### 绑定 GitLab

绑定 GitLab 代码仓库工具，实现在项目中重复使用代码仓库，而无需反复输入授权，方便操作，易于管理。多个项目可以绑定同一个代码仓库服务，一个项目也可以绑定多个代码仓库服务。绑定 GitLab 代码仓库前，需要集成 GitLab 代码仓库。

**操作步骤**

1. 登录 DevOps 平台，进入管理视图后，单击 **项目**。

2. 在项目页面，单击要绑定 **GitLab** 代码仓库工具的 ***项目名称***。

3. 在项目页面，单击 **DevOps 工具链** > **绑定**。

4. 在 **绑定** 窗口，选择一个已集成的 GitLab 公有或私有仓库。  
需要提前集成代码工具，参考 [集成工具]({{< relref "10usermanual/gettingstarted/toolandproject/addintegration.md" >}})。

5. 在绑定代码仓库服务页面，绑定账号：

   1. 在 **绑定账号** 步骤：
	
		* 在 **名称** 框中，输入绑定 GitLab 代码仓库服务的名称。  
		名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 36 个。不支持以中横线开头或结尾。
		
		* (非必填) 在 **描述** 框中，输入绑定 GitLab 代码仓库服务的描述信息。
		 
		* 在 **认证方式** 区域，可选择 Token 和 OAuth2。
		   
		   	* Token：需要去代码仓库生成 Token，再将 Token 添加到凭据。
		   	
		   	* OAuth2：需要前往代码仓库创建 OAuth2 应用，并将 Client 信息添加到凭据。回调地址请根据具体环境信息填写。
		   	
		* 在 **凭据** 区域，选择一个已创建的凭据。如果凭据列表中没有要使用的凭据，单击 **添加凭据**，创建新的凭据，参考 [创建凭据]({{< relref "10usermanual/gettingstarted/toolandproject/createsecret.md" >}})。		
		
		单击 **绑定账号**。  
		单击绑定账号后，会判断选择的凭据是否有权限去访问代码仓库，如果没有权限，会提示错误。
	
	2. 在 **分配仓库** 步骤：

		* 选择绑定的个人或组织账号的一个或多个代码仓库，或选择 **自动同步全部仓库**，同步当前账号下所有的仓库，并保持与当前账号下仓库的同步。 

		**提示**：如果选择了同步某个账号下的全部代码仓库，当这个账号下的仓库在远端的代码仓库发生了变化，例如操作了增、删、改动作，平台也会对相关变化进行同步操作。
	
7. 单击 **分配仓库**。  
	更新后，需要等待一段时间，分配的代码仓库会显示。

### 绑定 Harbor

绑定 Harbor 制品仓库工具，实现在项目中重复使用 Docker 镜像，而无需反复输入授权，方便操作，易于管理。绑定 Harbor 制品仓库工具前，需要集成制品仓库。

**操作步骤**

1. 登录 DevOps 平台，进入管理视图后，单击 **项目**。

2. 在项目页面，单击要绑定 Harbor 制品仓库工具的 ***项目名称***。

3. 在项目页面，单击 **DevOps 工具链** > **绑定**。

4. 在 **绑定** 窗口，选择一个已集成的 Harbor 制品仓库。  
需要提前集成制品仓库，参考 [集成工具]({{< relref "10usermanual/gettingstarted/toolandproject/addintegration.md" >}})。

5. 在绑定 Harbor 制品仓库工具页面，绑定账号：

   * 在 **名称** 框中，输入绑定 Harbor 制品仓库工具的名称，例如 harbor-prod。
名称支持小写英文字母、数字 0 ~ 9、中横线。字符数大于等于 1 个，小于等于 36 个。不支持以中横线开头或结尾。

   * (非必填) 在 **描述** 框中，输入绑定 Harbor 制品仓库服务的描述信息。
  
   * 在 **认证方式** 区域，选择镜像服务或无认证。如果创建镜像时使用了认证，需要选择镜像服务认证。

   * 选择认证后，在 **凭据** 区域，选择一个已创建的凭据。如果凭据列表中没有要使用的凭据，单击 **添加凭据**，创建新的凭据，参考 [创建凭据]({{< relref "10usermanual/gettingstarted/toolandproject/createsecret.md" >}})。  
   成功绑定镜像仓库后，在绑定的项目内，会自动生成镜像仓库类型的凭据，确保在执行部署应用或执行流水线等操作时正常进行。修改绑定凭据时，该自动生成的凭据将自动更新，若修改或删除此凭据，系统会自动再次生成。

5. 单击 **绑定账号**。  
单击绑定账号后，会判断选择的凭据是否有权限去访问制品仓库，如果没有权限，会提示错误。

6. 绑定账号成功后，分配制品仓库。单击空白选择框，选择要使用的镜像仓库或仓库中的某个镜像。选择后，单击 **添加地址**，将选择的镜像仓库或镜像添加到仓库地址列表。

7. 单击 **分配仓库**，将选择的制品仓库绑定到项目中。  
在制品仓库的详情页面，仓库地址已添加。